\section*{Aufgabe 2.3 \texttt{heated-plate-parallel.cpp}}
Um große Matrizen mit \texttt{heated-plate-parallel} zu berechnen, muss die Matrix auf die einzelnen Prozesse aufgeteilt werden. Dazu haben wir einen Master-Prozess und die restlichen Prozesse sind Worker. In unserem Beispiel in Abbildung \ref{fig:heated-plate} haben wir eine 5x5 Matrix und 4 Prozesse. Der Prozess 0 ist der Master, daher wird die Matrix auf 3 Prozesse aufgeteilt. Um die Verteilung möglichst gleich zu halten, bekommen die letzten Prozesse eine Zeile mehr zugeteilt, wenn nötig. Wie viele Zeilen der jeweilige Prozess berechnen soll, gibt \texttt{my\_row\_procs} an. Wie man links im Bild sehen kann, brauchen die Prozesse zum Berechnen ihrer Zeilen, Zeilen von anderen Prozessen. Daher speichern die Prozesse immer eine bis zwei Zeilen mehr und updaten diese zu Beginn der Berechnung (wie auf der rechten Seite dargestellt). Wie viele Zeilen das insgesamt sind, ist in \texttt{w\_len} angegeben.\\

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{A3}
	\caption{Zerlegung der Matrix für \texttt{heated-plate-parallel} bei drei Workern \newline
		(links: grundlegende Idee \quad rechts: Implementierung)}
	\label{fig:heated-plate}
\end{figure}

Bei MPI können blockierenden und nicht blockierende Kommunikationsroutinen verwendet werden. Der Vorteil von nicht blockierender Kommunikation entsteht dadurch, dass kein deadlock entstehen kann. Würden zum Beispiel alle Worker ihre unterste Zeile zum Updaten dem nächsten Prozess schicken, warten sie darauf, dass dieser annimmt, während dieser wartet, dass der nächste Prozess die Zeile annimmt. Die Prozesse blockieren sich gegenseitig. Verwendet man allerdings ein non-blocking send (zum Beispiel \texttt{MPI\_Isend}), warten die Prozesse nicht, ob die Zeile angenommen wird, sondern können weiterarbeiten und sie blockieren sich somit nicht. Allerdings muss vor dem Verwenden der empfangenen Daten sicher gestellt sein, dass das non-blocking recv vollständig durchgeführt wurde. Daher benutzt man häufig einen wait-Befehl oder Ähnliches.